\newcommand{\person}[1]{{\scshape #1}}
\chapter{致谢\statusgreen}

\section*{编辑}

许多人帮助我写了这本书，也有一些人非常积极地促成了它的实现。\person{Daniel Nickless}是所有图表背后的人，我们享受了我即兴可视化的许多小时，并很高兴重做了几次。丹是一名Illustrator大师，也是一名Latex排版专家。 

我非常感谢\person{Črt Ahlin}，除了管理图书项目外，他还贡献了一些高质量的文本。
他还从事了许多乏味乏味的工作，如编制索引和词汇表。Črt和Dan(以英语为母语的人)在校对和纠正错误和打印错误方面都做得非常出色。

特别感谢\person{Edina Lovas}一直以来对我的支持和热情。 

\section*{作者}

Swarm是由我尊敬的朋友和同事，令人敬畏的\person{Daniel A. Nagy}共同创立的。Daniel发明了Swarm的基本设计，并在本书中提出了许多重要的架构决策、创新想法和形式见解。 

\person{Aron Fisher}对Swarm的贡献无论怎么说都不为过。《Swarm》的大部分内容都是在Aron的研讨中开始或完成的。他不仅贡献了所有的材料，还参与了最初几篇橙皮书的撰写，而且始终站在前沿，在会议和聚会上展示和解释我们的技术。

我感谢Daniel和Aron对我的宽容，感谢他们容忍我草率、不成熟的想法，让我清晰，并始终理解数学。
在不要求对这里所写的内容完全认可或负责的情况下，我认为Daniel和Aron是这本书的合著者。

我非常感谢我的同谋\person{Gregor Žavcer}，他目前基本上是这个项目的负责人。\person{Gregor Žavcer}对这个项目的痴迷和不懈的奉献使我在过去走出了许多低谷时刻。我们对数据经济从技术创新到伦理方向的去中心化未来的共同愿景，是我们合作的基础。这本书的很大一部分是在我们彻夜的头脑风暴中形成的。\person{Gregor Žavcer}为这本书贡献了内容。

我要感谢\person{Rinke Hendriksen}，他们贡献了重要的洞察和创新，主要是在激励领域。他的经济学理论背景在理解我们的激励设计方面仍然是无价的。与他的深入讨论带来了新的解决方案，许多改进和见解。他目前作为产品负责人管理开发工作。

有些人不仅在想法的提出中起了主要作用，而且还无意中以早期工作的例外形式贡献了实际文本，他们是\person{Daniel A. Nagy}, \person{Aron Fisher}。\person{Fabio Barone}在激励措施，  
饲\person{Javier Peletier}在供给，\person{Louis Holbrook}在供给和pss。 

\section*{反馈}

这本书从反馈中受益匪浅。那些经历了阅读早期版本的痛苦，并对工作进行了评论，给出了他们的批评或指出了不明确之处的人值得提及:\person{Henning Dietrich}, \person{Brendan Graetz}, \person{Marcelo Ortelli}, \person{Santiago Regusci}, \person{Vojtěch Šimetka} of IOV labs， 
\person{Attila Lendvai} \person{Abel Bodo}, 
Bedceb, \person{Janoš Guljaš}, \person{Petar Radović}, \person{Louis Holbrook}, \person{Zahoor Mohamed}。



\section*{概念和影响}

《Swarm》这本书本身就表达了Swarm的伟大理念:在区块链之上(追求)去中心化存储和消息传递的愿景。在2015年初以太坊推出之前，Swarm作为实现去中心化网络的三元论支柱之一的概念和首次构想就出现了。正是以太坊创始人\person{Vitalik Buterin}、\person{Gavin Wood}和\person{Jeffrey Wilcke}让Swarm陷入了蜜蜂笑话和极客幽默的困境。协议标签\emph{bzz}和\emph{shh}都是Vitalik创造的。 

\person{Alex Leverington}和\person{Felix Lange}是与Swarm的起源有密切联系的人，他们的早期讨论促成了Swarm现在所呈现的设计。

Swarm的基础是在2015年奠定的。
Daniel曾在\person{Zsolt Felföldi}工作，该公司的客户端名声很好，其代码在Go语言版的基于以太坊的Swarm实现中仍然随处可见。他的想法显然与Swarm的初衷一致。 

我们非常感谢\person{Elad Verbin}，他多年来一直担任Swarm的科学和战略顾问。Elad在项目中投入了大量的精力，他在Swarm所有领域的洞察力和深度是无与伦比的，他关于基于指针的功能数据结构和分布式数据内容之间的同构的洞察力对我们如何处理更高级别的功能有重大影响。我们在swarm解释器上的工作启发了swarm脚本。

特别感谢\person{Daniel Varga}, \person{Attila Lendvai}, \person{Attila Gazso}在长夜中头脑风暴，我从你们那里学到了很多东西。感谢\person{Alexey Akhunov}, \person{Jordi Baylina}提供的主要技术见解和灵感。
我非常特别的朋友\person{Anand Jaisingh}值得我感谢，他对我和项目的坚定信任，以及他在Swarm光环中的存在所激发的独特灵感和协同作用。

在项目早期，我们花了相当多的时间与\person{Alex van der Sande}、\person{Fabian Vogelsteller}讨论Swarm及其潜力。结果，包括manifest和HTTP API在内的许多想法都得到了实现。以太坊基金会内部或周围形成Swarm理念的人包括\person{Taylor Gerring}、\person{Christian Reitwiessner}、\person{Stephan Tual}和\person{Alex Beregszaszi}、\person{Piper Merriam}和\person{Nick Savers}。 

\section*{团队}

首先，感谢三位创始人之一的\person{Jeffrey Wilcke}，他也是阿姆斯特丹go-ethereum团队的领导。他支持Ethersphere子团队Dani、Fefe和我，在经济紧缩时期保护这个项目。
我永远感激所有当前和过去的群成员的团队:永远感谢\person{Nick Johnson},他在团队里的短暂的期间创建了ENS.多亏了那些长期在团队中的人:\person{Louis Holbrook}, \person{Zahoor Mohamed} \person{Fabio Barone}他们的创造力和信仰帮助我们度过艰难时期。感谢\person{Anton Evangelatov}、\person{Bálint Gábor}、\person{Janoš Guljaš}和\person{Elad Nachmias}对代码库做出的巨大贡献。感谢\person{Ferenc Szabo}、\person{Vlad Gluhovsky}、\person{Rafael Matias}和许多无法提及但对代码作出贡献的组织。
\person{Ralph Pichler}值得特别提到,他是一个热心的追随者和支持者我们项目多年,并逐渐成为荣誉会员,他实现了智能合约套件的最初版本，可Swap、Swear、Swindle,在最近的一年推进了区块链交互和密钥管理的发展。

最值得赞扬的是\person{Janoš Guljaš}，他们勇敢地接管了工程领导的角色，用优秀的\person{Petar Radović}、\person{Svetomir Smiljković}和\person{Ivan Vandot}在贝尔格莱德创建了一个新的优秀团队。 

我非常感谢\person{Vojtěch Šimetka}和IOV实验室的Swarm团队，他们基本上拯救了这个项目，\person{Marcelo Ortelli, Santiago Regusci}和贝尔格莱德团队是当前代码库的主要贡献者。 

我还要感谢\person{Tim Bansemer}，他是独一无二的，有着难以想象的效率和动力，他的贡献将永远体现在团队、代码、文档和流程中。

\section*{生态系统}

Swarm一直吸引着大量的爱好者，以及一个由公司和项目组成的生态系统，他们的支持和鼓励让我们在一些黑暗的日子里活了下来。 
\person{Jarrad Hope}, \person{Jacek Sieka}, \person{Oscar Thoren} of Status, \person{Marcin Rabenda} of Consensys, \person{Tadej Fius}, \person{Zenel Batagelj} from Datafund, \person{Javier and Alfonso Peletier} of Epic Labs, \person{Eric Tang} and \person{Doug Petkanics}, fack的\person{Sourabh Niyogi}, \person{Vaughn McKenzie}, \person{Fred Tibbles} and \person{Oren Sokolovsky} of JAAK, \person{Carl Youngblood}, \person{Paul Le Cam}, \person{Shane Howley}, \person{Doug Leonard} from Mainframe, \person{Anand Jaisingh}, \person{Dimitry Kholkhov}, \person{Igor Sharudin} of Felfele Foundation。 

我要感谢所有参加Swarm summit, hack week和其他聚会的人。本书中的许多观点都是通过对这些事件的讨论而形成的。我要感谢\person{Michelle Thuy}, \person{Kevin Mohanan}。

最后，我要感谢我的导师和老师，\person{András Kornai}, \person{László Kálmán}, \person{Péter Halácsy}和\person{Péter Rebrus}，他们塑造了我的思维和技能，并将永远是我的智慧英雄。

